[連登統計] 有幾多連登仔買野會睇made in邊度

：睇
唔睇

特別係去超級市場 必睇
中國製一律唔買

就算係香港牌子例如李錦記 中國製造就唔買

睇咩產品
買個萬子夾咁就無咩所謂
高價食品 電器就一定睇

睇, 尤其係食品

一見到China PRC就即刻放低

食物，中國台灣造，狗也不屌

agger

一定睇
made in 支那一定唔買

睇價錢，cheap野唔貴唔係長用冇所謂

唔睇正傻鳩

香港人連罷食國企麥記都做唔到，仲講屁咩

如果單講食物
我驚台灣製造多過支那製造
當然 有得揀2樣都唔會揀

睇 , 貴價野一律唔要mic, 嚴重安全野都唔會要

強國野

關咩事

一定睇

每次見到大大隻字寫住國產 都會扯扯地

係日本既時候

日本啲國產牛

香港買到既樽裝伊藤園made in支那
見到即刻放低

韓狗所有野都唔撚會用

一定睇
有得揀一定唔買made in china

係，寧願買香港製造淳茶舍

會 我好撚鍾意睇招紙
雖然係男仔

連去街市都儘量食本地/歐洲菜

鮮肉無得揀

雪藏野一定外國

雪條好多都made in china, 仲賣到十蚊條咁柒貴

會 尤其食物

平嘅嘢mic都冇所謂

但食物就盡量食外國嘅，
真係唔想自己食抗生素 以後出事冇藥醫
除咗新鮮菜同豬肉 外國肉唔識買某部位，
米已經轉咗食日本米 雞肉都買日本雞肉
牛就買澳洲牛都唔算好貴

食落肚九成會睇

有時見到包裝寫哂日文但係Made in China 就即刻放翻低，咁唔老實

價高或涉及安全就會睇
e.g.電器、食物

69 中國
489 香港
49 日本
88 韓國
0 美加

睇條碼

再睇prc / China

有時睇下：
Inc
GmbH
Pte

睇條碼辨產地係都市傳說
香港牌子大陸製造，一樣係489

“香港貨品編碼協會會員事務及顧客服務總監唐樹權表示，首3位數字是代表該公司的所在地，而非生產地。

例如公司在香港，廠房在大陸，申請的條碼都會是489（香港）。”

開完post，轉頭
上淘寶買中國
上中國網 download 翻版
睇戲用殘廢字字幕

支那之外，泡菜都會避免

made in china 同 made in korea一定唔買

入得呢個post 既人都係唔淘寶啦

有睇, 不過好多時係焗買.

(e.g. iPhone,衫(唔見得Made in Vietnam 好過Made In China))

除左食水食品等冇得揀既野之外, 全部野都避免MADE IN CHINA

made in Germany/Japan 會即刻扯旗

樓上話唔用中國製果班有幾多係用iphone

唔會望
因為係外國買都係made in China